\subsection{Frontend/Backend}

\paragraph{Hinzugefügte Module} \hfill \\
Zu den im Entwurf bereits vorgestellten Modulen kamen zwei neue hinzu. 
Das \texttt{alert}-Modul beinhaltet eine Komponente, welche dem Nutzer unterschiedliche Benachrichtigungen anzeigt, um diesem Feedback zu geben. Es dient vor allem der Reduktion von redundantem Quellcode durch Wiederverwendung dieser Komponente. \\
Das \texttt{error}-Modul leitet den Nutzer bei Eingabe einer ungültigen URL auf eine Fehlerseite. Auf dieser wird dem Nutzer dann angeboten, sich wieder zur Startseite zu begeben. 

\paragraph{Brotkrumen Komponente} \hfill \\
Für eine intuitive Verfolgung der Routen durch den Nutzer haben wir eine zusätzliche Navigationsübersicht in Form einer sogenannten Brotkrumen Komponente ergänzt.

\paragraph{Nutzung von Vererbung für die TaskOverview} \hfill \\
Um Code-Redundanz zu vermeiden, wurde Vererbung für die \texttt{TaskOverview} benutzt. Die Unterklassen \texttt{TaskOwnedComponent}, \texttt{TaskSigningComponent}, \texttt{TaskHistoryComponent} haben alle das Laden von Aufträgen als Funtktionalität, fragen aber unterschiedliche Auftragstypen beim Webdienst an.

\paragraph{RouteGenerator} \hfill \\
Zur Kommunikation mit dem Webdienst sind die URLs in einem RouteGenerator hinterlegt. Dieser stellt statische Methoden zur Generierung der spezifischen URLs für den Webdienst bereit, welche die unterschiedlichen \texttt{Services} benötigen.


\paragraph{Nutzerfreundlichkeit}

\begin{itemize}
    \item Mittels sogenannter Resolver werden Daten erst angezeigt, wenn sie komplett geladen wurden.
    Dies verhindert das Anzeigen merkwürdig formatierter Komponenten, während auf die Antwort des Webdiensts gewartet wird.
    Resolver werden genutzt für die \texttt{PreferencesComponent}, \texttt{TaskOverviewComponent}, \texttt{MessagesComponent}, \texttt{TaskDetailComponent}. 
 
    \item Beim Auführen kritischer Vorgänge wird der Nutzer durch einen Bestätigungsdialog aufgefordert, seine Aktion zu bestätigen. Dies beugt fehlerhaften Mausklicks vor.
    Solche Dialoge sind beim Löschen von Endpunkten, Zurückziehen von Aufträgen, Ablehnen von Aufträgen und beim Verlassen der Endpunkt- oder Auftragserstellung mit ausgefüllten Feldern vorhanden. 

    \item Zur Internationalisierung wird \textit{i18n} genutzt. Zu übersetzende Texte werden mit dem i18n-Attribut in den HTML-Tags versehen. Nachdem die zu übersetzenden Texte mit einem Kommandozeilenbefehl in .xlf Dateien extrahiert wurden, können diese mit einem Editor wie zum Beispiel Poedit manuell übersetzt werden.

    \item Durch Ausführen eines build-scripts werden unterschiedliche Sprachversionen der App gebaut und in eigenen Ordnern hinterlegt.

    \item Ein selbst designtes Logo macht die Nutzeroberfläche ansprechender.

\end{itemize}
